陳肇始︰今年內不會有第三種疫苗，籲市民盡快接種

【Now新聞台】一名已接種兩劑科興疫苗的男子確診新冠病毒，食物及衞生局局長陳肇始解釋他接種第二劑疫苗不足14天，未夠時間產生抗體，陳肇始又重申今年內不會引入第三種疫苗，呼籲市民盡快接種。

打針後確診的63歲男患者居於屯門友愛邨，先後於上月10日及本月7日於屯門友愛體育館接種科興疫苗，七天後確診，源頭不明。

食物及衞生局局長陳肇始指，接種第二劑疫苗後要相隔14天才有效保護。

陳肇始：「打第二劑疫苗後要最少14天讓抗體有時間產生，所以即使接種疫苗後，大家仍要注意個人及環境衛生，亦要繼續防感染措施，所以較早前的個案是打第二劑後七天，時間仍未足夠。」

陳肇始又重申今年內不會有第三種疫苗，而新一代疫苗亦不知道要待到何時，呼籲市民盡快接種。

陳肇始：「我們目前正搜羅的是新一代及下一輪的疫苗，都是加強劑，加強劑的大前提，當然是先打兩劑，都會探討下一代疫苗，保護力更好，變種病毒株都可保護，但這些各疫苗製造商都仍在研發中。」

陳肇始又指，近日疫情反彈，估計是復活節假期影響，提醒市民雖然防疫措施放寬，都要注意個人衛生。

下年再算 ~

党比無恥姐既國家任務？

ok, 咁我再等埋下年先

佢唔強制先講

移民咪唔使理

佢唔會強制，但之後越黎越多地方，強制有接種紀錄先可以入。

sorry,我都好想打
不過我敏感

支持唔打

即係下年會有

都唔明點解香港人咁聽話
依家仲多咗後生仔接種疫苗
政府越叫你去做 擺到明就係伏
兩年啦 仲信呢個政府
政府夠叫你唔好出去示威 唔好聚集
就要聽佢講？on99

總之政府叫你做咩 所有嘢相反就岩

美國都打緊

當日黎先生仲可以走果時，佢覺得大不了比人拉，驚乜
而家佢直認好恐懼

而家個777正苦
已經無人阻到
佢將來強制
加埋佢個陷家產性格
迫人打科興好奇咩

你可以繼續相反
或者將來有一日，你是正確的

市民有AZ打 不過係去英國打

美國打緊又點 全部疫苗都臨床唔夠 有啲副作用仲勁過武肺 點解要打

中咗咪睇醫生囉

"醫管局行政總裁高拔陞則指，至今有約14,000多名醫護人員已接種疫苗，約佔所有員工的16%"

醫護人員最清楚疫苗嘅好處同風險
跟佢哋應該無錯

咁就唔係只有香港人咁聽話，係全世界人都咁聽話啦

唔引入
不過港大研發款噴鼻式
都臨床試緊之嘛

16% 都好意思拎出嚟講

其實打完兩針幾耐 要再打過？

一年？ 半年？

原頭不明 會唔會打兩支 體內變種做武肺
有冇睇過異形？

你好撚醒呀樣樣俾你睇通晒
我就係唔打 專係同政府唱反調
唔驗唔掃code唔打針 吹鳩我漲
就黎防疫都唔會防

美國每日咁多確診 香港咁少